袁國勇：未來幾天可能是最後機會，否則 香港 或變 武漢 。

武漢肺炎持續捇散，香港已經確診 5 宗個案，港大感染及傳染病中心總監何柏良晚上在 fb 發貼，指港大微生物學講座教授袁國勇的團隊在醫學期刊《刺針》發文，引述袁國勇指，武漢肺炎病毒的傳染性很高，香港、澳門以至其他國際城市很容易會演變成另一個武漢，或者 2003 年沙士期間的香港，未來幾日可能是阻止病毒在香港擴散的最後機會；在為時已晚之前，應呼籲全民戴口罩和經常用酒精搓手；何柏良更在貼文配上「新沙士」的圖片。

何柏良除了貼出袁國勇團隊的文章，亦轉載一段袁國勇的訊息，指武漢肺炎的傳染性可以非常高，所以香港、澳門等地隨時有可能變成另一個武漢，甚至 2003 年的香港，由於病毒的潛伏期約 3 到 6 日，未來幾日可能是阻止來自大陸感染者，在香港傳播病毒的最後機會。

但由於這些病人可能在來港時已經感染，但無發燒，令要發現他們非常困難，之後他們可能會透過分泌物傳播病毒，在醫院甚至居家傳播病毒；認為應該呼籲全民戴口罩，以及經常用酒精搓手，「before it is TOO LATE」，亦應該延長農歷新年假期直到情況穩定，以免返鄉的大陸學生將病毒帶回校園。

袁國勇又指，有需要增加病毒測試設備、口罩和藥物存貨，用盡一切辦法延遲疫情爆發，直到氣溫回升，因為若溫度達 30 度，會減低武漢肺炎病毒存活。

到時變武漢 解放軍就名正言順入城

武漢肺炎病毒的傳染性很高，香港、澳門以至其他國際城市很容易會演變成另一個武漢，或者 2003 年沙士期間的香港，未來幾日可能是阻止病毒在香港擴散的最後機會

仆街政府一定要負全責

777:我全家係外國 我依加係瑞士

玉石俱焚

唔封關不如所有人自發停工停課
停止所有經濟活動

維尼：盤棋終於捉完。

仲要等初四先罷工

再唔封關我真心驚香港行行吓喺路邊都好似支那咁有人無撚啦啦就LUI低

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

你覺得反送中都唔會收皮....依單野會負責咩
佢地已經無恥到一個點

出面個POST 講柒婆就嚟冇得做

返鄉下回港的學生....